世紀難題,抽到居屋，但本身又plan緊移民

本身抽白表居屋係預左入紙先算
因為估抽中機會唔大
我同老婆當初都係抱住咁既心態先

但自從香港既警暴問題日益嚴重，加上政府既無能
相信好多人都對香港已經好灰心
從而令我地就有移民呢個心
而且亦都已經搵左agent/自己又睇過
計過條數，都ok
就諗住一個去讀書，一個就做伴讀書僮再搵野做

Plan好晒野就突然收到房署既信叫去揀樓
真係好不知所措
但興幸既我地未有小朋友

依家真係好15，16

走啦

移民啦屌

既然plan好仲留戀啲乜

睇清楚用幾時既市價折算
分分鐘 居屋=負資產

why not both?

去讀書者係未有pr啦

讓比人啦

梗係移民啦

拜拜啦樓主

其實講真無乜留意
無預會抽到

唔走 究竟為乜？
貪有個咁撚廢既特首？

讓比你好無

賣俾我

手頭有幾多cash係手先，居屋供都唔算好多，不過你有冇能力雙線發展？邊讀書邊供樓邊處理個邊既生活費。
而家移民唔同以前，好多都會再返香港住一排咁我就久唔久都返香港

睇下仲有咩剩再講
靚既都俾人揀晒啦

走啦，香港無未來，有得走好走

點解附合居屋資格都移到民,技術移民？

已經搵左好多係個邊既人傾計
呢條路已經係最容易拎的了

我知你想問咩
答案就係無兩存其美既方法
有得走好走

雙線發展真係無能力

抽居屋同移民有咩直接關係

咁都仲問, 咁你留返喺度啦

移去邊先

都係想大家俾下意見

楓葉國

仆街 走又唔走 想點呀？

on9，咁都要諗
係咪假膠
買垃圾居屋嘅價錢喺加國已經買到有兩三層嘅house

哦，咁即係都係盡力一博，靠儲左既錢試技術移民既人啦。揀好左就專心讀書移民啦，香港唔係一早買定樓哂鳩氣

合上限申請得居屋仲可以諗移民加拿大
點做到？

係呀，真係傾盡所有去博一舖架炸

代表我無咁多cash

家庭成員人數 入息限額* 總資產淨值限額
1 人 HK$29,000 HK$100.5萬
2 人或以上 HK$58,000 HK$201萬

同埋我都唔係投資移民

諗住做邊行 如果有心理準備搵份冇得升既工過退休生活
一定係移民

排第幾先？如果係揀到靚樓嘅可以買，唔岩心水咪移民

過到去到埗應該都係搵份廚房打雜/侍應/sales做住先
等老婆讀書ok左先
我就係當地再邊做邊進修英文咁

今期靚樓比人揀哂啦，得返豬頭骨
你要咪買囉

去邊btw

如果你身邊有小學已經係加拿大讀書 但都係要回流香港做野既朋友
希望你對要長期做Sales有心理準備
但一定好過係香港

有小朋友就走左先
坐完移民監隨時可以返香港

求神問卜好, 理性咁睇都好
香港點都只係低處未算低
仲要只係居屋, 賣返出去又要補地價
升值潛力一般, 仲要咁細,
雖然話圖則嚟講私樓可能仲仆街,
但點睇都覺得你買完居屋就縛死咗,
你自己望住呢個政府+黑警, 再望住層樓
你覺得咁叫安居樂業咩?

上策：有信心頂到就雙線發展
中策：移民
下策：樓奴，然後日日比港共強姦

技術移民，兩條友加埋又唔過58000，姐係有父幹供其中一個出去讀書，讀完過分再申請PR，另一個就條條fing囉。

係香港至少做到業主。遲d樓價跌就補埋地價佢。居屋係政府送錢洗啊，明唔明。

移民

走啦 有閒錢先好投資係香港

yes 兩樣野好mutually exclusive

樓主有冇小朋友？果邉小朋友都可以免費謮書

趁後生走啦

咪講左冇

加拿大好似有海外物業稅，你最好問清楚先

我唔係技術移民喎係我地雙方其中一個讀書
另一半可以申請working permit工作

除咗投資移民，技術移民，仲有其他方法嘅

又唔係真係要洗好多錢

而且去到外國其d錢好洗好多

有幾難，走lo仲買樓

真係要屌醒你
有機會去楓葉國就最咋咋淋走啦

咁不如唔洗啦 買層樓係誠哥格離都得啦

咁你依d唔係叫移民，係叫過去做野/讀書，過一排多左分先睇下申唔申請。

無錯
一買就縛死左
但叫做有個地方，但望住咁既政局又好灰心

樓價跌極都跌唔到

買樓最重要location 生活都係

咁你當叫為移民條路行出第一步先

點樣可以伴讀書？

有得走就走啦

走到仲出post問做唔做樓奴

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

咪怪我直接
樓主你唔過居屋入息
本身工作/學歷/能力已經唔係好
點解咁有信心到時一定移到/留得低？

上策一定係先要樓
再去讀書
但前提係你要夠cash俾首期同學費生活費

香港冇將來 有得走好走喇我先廿歲想走都冇錢走

移民好多人想走都走唔到，有機會當然走la

本身香港依半年經濟都唔好, 依家再加個肺炎, 依個時候抽到居屋未必係好事

能力可以兼顧到咁梗系一齊啦
唔得嘅話當然移民優先 要供不如供台灣個啲好過啦

有機會當然移民

真心移民啦 有本事走點解唔走

緊係要層樓 揾錢機會得一個 讀書咪下年讀囉
反正你plan之嘛 十畫未有一X

你買完樓警暴問題會無左？移民果度無得買樓？

去nz 門檻高好多啦

去Canada 有啲地方洗費平好多，門檻低好多

咁梗係走啦，喺嗰邊嘆世界唔好？留返喺度捱世界

有得走我都想走
香港過幾年就玩完

你移去邊先

抽，如果夠錢。

哦
你諗住加拿大曼省讀書下話

你知唔知有機會唔批學生簽證比你架

Agent同你講批硬學生簽證架？

有層樓有點？如果你唔係有兩層以上供樓都供到你傻啦，如果你淨係講生活質素嘅話香港根本冇得同人比

居屋點租啊？
起碼要等幾年；咁過幾年點供啊

走啦屌你懦夫

你5毛
帶埋班武漢人去澳洲叫雞

真係幾難選擇

得香港會講廣東話但係又想逃離呢個地方

唉

不過我會選擇走佬 香港冇未來

弱智都識簡移民啦屌
貪中國香港正苦夠好打?

買個平少少嘅先有無得諗，唔駛一鑊過all in
好似馬鞍山都係7000蚊呎
同埋而家好似停左叫人揀樓，你仲有時間諗

利申上左賊船買撚左⋯⋯而家裝緊修

留係度

走啦
都plan好晒就唔好返轉頭

有得走緊係走

祝巴打有個新生活

冇working visa 搵到工？ 定搵到後 佢會幫你搞?

走啦，大家都明香港點墮落，無謂為層樓放棄自由人身

樓價大跌
走啦

走啦屌
仲留喺度做乜
我好想走 但未夠工作經驗技術移民

正經討厭咪能9c

走左係咪咩都唔理啦? 做中国人定香港人?

楓葉國好L多支那人，ching睇路呀揀錯區分嘅話就gg

我諗佢意思係 移民到既都係有資產/高薪專業人士

點解呢類人夠資格申請居屋呢？

唔係要有人請先批到居留證咩

睇你有冇信心喺加拿大搵到份中意嘅工，如果你唔介意以後有機會只可以做服務性行業就ok

其實搵嘅錢咪又係同香港差唔多，主要睇你自己點諗

有咩理由唔係揀移民 即走添

仲有咩方法？

兩夫婦其中一個讀full time(study permit), 另一半就可以獲發working permit

而子女就可以免費讀書

建議你google 吓加拿大留學移民

我同你好似，另一半已經過左去讀書，但依家住緊嗰層係綠表居屋，有排供，但又唔租得

唔好諗到啲香港人咁善良
你收市價租
實要脅話舉報你，逼你減幾千蚊租
到時你人在外國留學，食唔安瞓唔落

唔走一定後悔

香港人就係唔敢踏出comfort zone

留學移民呀

加拿大 Manitoba 省

香港真係無未來

前題係批學生簽證比你

走喇Ching

認真，自己搞都得

同埋你老婆幾歲呀？

年紀愈大學歷愈高愈難批學簽

我就是失敗的例子

其實前題係IELTS 6.5分，有大學肯收，然後先申請簽證

可以照買居屋，然後過幾年賣左佢賺差價，應該有少賺。

讀書移民有無年紀限制？

留到可以放埋層樓先走

你個名好岩你
所以啲居屋其實就係大撚把炒家入紙一同抽
都唔係自住

佢29
你幾歲？

本身諗住去邊 點樣plan?

唔走留起香港托咩，係走到就拿拿聲走

香港人一習慣左香港個方便性
就真係乜都唔敢行出第一步
有另一半肯無條件陪你一齊出外闖真係好難得
好多謝我老婆

照上，平租比自己朋友/親人/比屋企人住。
照供，居屋係一定唔會蝕錢，最多無賺姐。

如果真係有人咁，租俾相熟好過

屌你，一舊朱古力，一舊朱古力味嘅屎都可以煩惱？
歡迎留低食屎

有得移就快
遲下全球正式排華就玩撚完

Richmond, BC多支那人

宜家入市真係叻人黎架
梗係移啦on9

又唔係抽到六合彩

果然係有樓就乜都得0既劣等民族

買何文田都叫賊船
曬命咩你

死啦
我32歲了... 唔知得唔得 又讚左master
我見移民公司佢有埋工俾你
我呢d工程撚搵到就最fit

仲諗
有腦都唔留低啦

咁都要諗....有能力移民就走啦！btw去邊？

走啦，留係香港等比政府玩撚殘咩?

有錢有能力一定走啦
留喺香港把撚咩

即係證明你係一個仆街囉

有資產移民 但又隱瞞資產抽居屋

走

我31

請善用不推文回覆

睇清楚移民分數
讀完移唔到冇左筆錢仲含得能

巴打sick ball

仲有唔好信agent咁多

好多甩漏野架

仲洗諗架咩？一舊唔臭嘅屎都係屎，梗係移民走啦

比你係香港夠唔別膽生仔

因為佢地係想要高學歷高技術既人直接ee移民

有能力走緊係走 香港算鳩數啦

老豆老母係外國公民

移民生活唔係咁易架..工作機會少香港好多...我移民左十幾年最後都番番香港...

總之你要令visa officer信你讀完會返香港啦

第二段自己咪講左囉

唔通有層居屋就會由灰色變紅？

得罪講句

你廢囉

買工既plan好貴
你有master既攪聯邦EE好過啦

聯邦ER全名？
買工plan 最少40萬

移民啦，放棄居屋啦

玩膠就死撚開啦
咁撚簡單嘅問題你同我講諗唔到 有得走梗係走啦
咪撚戇鳩

可唔可以問吓你想移去邊個國家？

（利申：想移民）

想知樓主老婆過去讀咩master

聯邦技術移民快速通道（Express Entry）

無記錯既呢個最快既半年到1年就得

走啦屌你！你唔走就俾我走

班連登仔個個都叫你唔好要，到佢地抽到佢地就唔會咁講

老人家住附近諗住住近啲佢有個照應咋，唔係都會揀馬鞍山或長沙灣，而家呢個時勢，供得越少越好

經濟情況許可就照買
夠幾年賣返出去
居屋買到賺到

有得移民梗係走

但我唸，樓主話抽到買居屋，係白居2定咩？
除左直接買一手樓，唔係好難賺

有資格抽到居屋，但又有錢移民，
師兄暪報定有老豆?

.....其實抽居屋資格要好高要求咩？
資產限額成201萬喎

移民可以好多方法，有心一定搵到

就係居屋好低所以先覺得有問題 ，
平均人均月入27000以下，資產好似要唔過2球先抽到，
咁既人，居然可以有錢移民先係問題。
除左台灣 e d窮西地區。

關我撚事

我兩公婆收入同資產都唔過
其實有心移既可以睇有咩方法
睇d youtube都會介紹好多
你對移民既印象係咪只得投資移民

白居2就算 新居屋要買

我會揀移民
我自己冇本事移唔到 依家再去外國讀書又九唔搭八
但都希望草定錢 第日送個仔去外國讀書攞國藉
個仔走到就已經好好

留名後幾年再睇

有幾難

咁簡單都要諗移咗民都冇前途架喇
姐係咁講

假如67分 係咪一定成功

新居屋緊係買，最平個單位先百幾萬，過幾年放出去比綠表/白居又可以賺返筆

有無屋企人借住錢去讀書先?
之後一個留係香港做野供下樓, 睇多幾年唔掂先再賣樓走人?

居屋一定買
移民一定試
建議樓主都讀埋書再操好英文
ee都加唔少分啦
特別你地年紀唔細

好奇想知點解夠錢移民都合資格申請居屋？

你有料有外國公司請既話 你訓天橋底都可以移民

走喇屌 居屋讓比人

走啦，留響到比鬼島統治咩

有得走好走 住居屋都係同啲新移民做鄰居 係我就不了
但認真問 樓主諗住去邊個國家?

移去邊先？

加拿大 稅高生活費唔平
Toronto Vancouver同香港樓價冇乜分別
去small town先有得諗

有機會就走啦

邊區咩Size咩價位幫你頂

both啦

讀完包搵到工？

緊係照移民

走到就當然走啦，香港政制如果無法改變，遲早都會變成中國其中一個省市

快撚啲移民啦，仲有乜好諗，傻下傻下

講真
鬼國一日未亡國
有錢都唔會買香港樓

咁無野係天跌落黎既
乜都唔試就只可以留香港原地踏步

講真長遠都唔睇好香港，經濟結構太過單一同集中，再加埋越黎越中國化，都係快走

梗係移民行先啦,
香港目前咁嘅經濟, 隨時負資產
移民去第個國家, 雖然要重頭黎過
但起碼長遠黎睇, 好過香港好多
最少你將黎個小朋友, 唔使直接面對香港D19民生問題

btw, 某D地區, 父母讀書, 仔女係個邊讀書係唔使錢, 變相仔女讀國際學校

小小意見
你諗清楚你個機會成本 如果你真係移唔到嘅 你有咩 back up plan. 你會唔會為咗移民背水一戰博到盡？

讀完書搵工 同埋 省擔保 oinp ainp sinp 係唔容易同埋時間需要好耐 (仲有好多條件呢度就唔詳細講) 你要諗下有幾多個人同你爭緊

如果你想行express entry 你係同時間競賽( your age )
同埋你過去係讀Master定係讀乜嘢？

好坦白咁講
讀書移民嘅，唔搵agent買工一條龍嘅
可以講死路一條

你可以search 吓加拿大嘅Manitoba 省(個城市叫Winnipeg)，果度係最容易移民的，唔使識法文

但果度冬天極凍，而且人口流失好高，可能因為咁門檻一路都好低

可以去nz 梗係好啦，不過我都唔係專業人士，所以我寧願去Winnipeg 低消費，容易申請PR

而且最重要，仔女免費讀書呀！

我當係俾個機會佢去外國讀吓書都好

梗係唔係啦，呢個世界邊個會包份工俾你

去到多數做sales , service, 同香港工種好唔同

同路人想去
btw 可以帶貓去nz 唔好棄養！

你估個個有錢買工？

咪一樣大把成功例子

大家諗清楚我哋生活喺香港係玩緊difficult mode, 去到外國其實相對係easy mode

今時今日有能生存/生活喺香港嘅，可以相信吓自己嘅能力

照買，賣比我
TG 傾

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

更係揾2邊老豆老母借錢買撚左先，再租出去當還債。 移民你鍾意移去非洲都得啦。

咁都仲要諗？

政治風波都算
當你港豬認命又好
要錢唔要自由乜都好
但今次肺炎睇到政府嘅無能
民生問題衛生問題都搞唔掂
乜都睇大陸頭做野
香港醫生就算有料都要under大陸指示

過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

tg 傾
tg:arballchu

樓主都話無小朋友，未有pr，係準備緊行出comfort zone搏一搏，你不如睇真啲先

齊上齊落 光復香港
原來得個講字
大難臨頭各自飛先真
咁樣走對唔對得住手足

即走啦on9

both

走啦
留喺香港柒吓柒吓咁

人來地意思係你未100%拎到PR
所以why not both

讀書另一半做野多數加拿大/澳洲啦

10年前呀？

我既錢只可以做到2揀1

加油
你去邊個省
我5年前黎BC進修 今年準備入藉

Common Law good enough.

唔好去BC同ON囉
其他省真係生活易d

樓主其實你想上嚟問多關於移民嘅資訊 定係點?
不如你講下你實際個plan係點

Which province , post grad dip or trade school , jobs prospect , 考左英文未 etc

點解要搵agent....
Agent係俾大陸人用 因為佢地懶
所有野都可以自己搞

你本身plan 咗移民就移民啦
黎緊移民只會愈黎愈難
咁多巴絲幫你分析埋
唔係個個9up 架

你唯一要諗緊係移民之餘, 可唔可以買埋間居屋

我又係跳唔出 comfort zone. 早排都搵過 Agent 傾， Agent 建議我老婆去曼省讀書 （我學歷英語能力都比老婆差）。 我就陪讀方式帶埋小朋友過去邊搵工湊仔。
但諗左半年有多，始終都冇實行。 一黎我要放棄香港份工，冇左穩定收入。 二黎又覺得自己英文唔好會搵唔到工。 過去成家人駛費好大， 積蓄唔多，好快燒晒啲錢。 但我同老婆都成35歲， 依家唔試其實過一兩年真係唔駛諗， 真係好矛盾

大把成功例子 唔好信要買工
除非你年過50

超級凍

只係master/PhD會加多d分咁解 唔係必須
計分之嘛
加拿大移民局成個自動計分表放上網任你計

計左自己同老婆冇可能EE夠分？ 一定要靠Provincial Nomination?

之前有個agent就係sell我買工plan
一條龍包得既服務
但要成港紙7x萬 cls

黎到呢邊搵呢邊移民公司。三到五千加幣搞掂分續paperwork. 唔好搵中國人移民公司

我同老婆都無考過ielts
但佢學歷高過我
所以ee一定唔夠

我讀書完連生活費 3年都唔使用50萬

但我人在香港，點直接contact個邊d agent?

黎到生活英文自然會進步
到入紙申請前幾個月先考IELTS G 自然會高分過而家
到時又有本地讀書同工作經驗 又有bonus Point

搞左學校同study permit先啦
Study permit批左先有得講後面

係我讀
我老婆跟我黎
我做part time佢做full time
我讀post grad dip, 1年

係呀！條路會係咁行
睇過YouTube過左去個邊既條路都係咁行
最大路都係咁

post grad dip係咪即係專科文憑？
1年學費10萬港紙得唔得？

你個分一定要靠pnp既話其實風險相對大左好多
呢點agent相信未必同你提
正路都係本身都排緊ee 兩邊都等機會
但睇你背景ee應該無乜可能

加上你老婆讀完都要搵到skilled job 先可以幫你extend個owp
有一定風險

最穩陣係好似上面巴打 本身有degree
去讀pg dip 讀夠2年再拎3年post study visa 咁有5年慢慢儲分

利申 非agent 但驚你俾agent吹到以為100％ work 之後連居屋都放棄

走到應該走

postgraduate diploma / certificate
美加開始流行
歐洲亞洲相對好少呢類course
簡單黎講係學店
當等同hku space／cu 專業進修學院果類
local多數係讀完搏升職用
但你老婆得hd應該唔會收

我個分我點計都唔夠
因為我自己學歷低
我只得工作經驗可以搭救
但作用唔大
所以只可以靠自己努力去考個ielts

更大問題係你會拉低埋你老婆個ee分..
所以考慮清楚

why not both？

如果之後借間屋俾手足住/佢哋幫你供 就最好。

你憑咩撚嘢移民？

最後想講多少少
絕對唔係想潑樓主巴打冷水
我自己都係過來人
移民資料一定係上政府網同埋外國forum睇會準好多
好撚好撚多好撚鳩既移民agent
為左水你落搭 對你有利既就不停吹大d 等你好有希望 日日ff以後點生活
但其實好多風險位佢無提 或者你不利既位 佢就話幫你轉第條路解決
到最後出事蝕底既就係巴打
唔少case都係讀完書但搵工有阻濟 你搵佢求救 佢就sell你買工plan或者投資plan 到時已經洗濕左個頭

undergrad你學費應該俾唔起
再低程度讀完好似無得申請work visa？ （唔sure）

推呢合
宜家入市真心玩命

你睇下而家居屋價單同而家白居易成交價先講啦

To be eligible, your study permit must have been valid at some point during these 180 days.

You must also have

completed a study program
at a designated learning institution
that was at least 8 months long and
that led to a degree, diploma or certificate

唔肯定 巴打可以自己仔細研究下
因為我自己有degree所以無詳細睇過呢點

你就on9 你搵d山卡啦既地方未平囉
溫哥華正常學區居屋最貴個間都未必買到一間apt

其實佢講既diploma or certificate
我自己都有
但香港既個d唔知佢認唔認可
我都有3張cert
加埋都讀左6年架

唔好返轉頭

講緊你去到讀果個course
唔係香港持有

你係抽中咩居屋我想問

我英文真係好差

加油呀巴打 總係有方法
唔好俾人呃就得

黎緊相信英國都會放寬
或者可以順便睇埋

咪最近個期既居屋，有4定5個屋苑揀呢個

走啦屌 走到好走

英國脫歐都應該會吸納人材

溫乜撚野哥華
樓主 Winnipeg 咋屌你
$300k-500k 加紙都執到間
你都戇撚柒鳩

樓主幾時出發

就咁睇樓主一家學歷都唔高
老婆都係得HD 去到會好辛苦
唔覺得去到會搵到咩好工

on9 你有無winnipeg學區好個d價錢丫

睇到呢d新聞真係只會加速想離開既心

警耗逾4千萬買法國「戰術套裝」4月抵港

老實講，可以做到d咩，除左係到講句屌老母
打又唔夠佢地打

情願用4千萬買裝備俾黑警去打市民
都唔會用係醫療上，真係cls

溫尼伯又凍又乜鳩都無
樓主實後悔
去就去Toronto Vancouver 啦

唔一定master / 博士，其實求其讀個certificate / diploma都得

不過你要有個study plan 說服到人點解你要讀果一科

有能力又有錢既我都去啦
無呀麻

係囉，我同老婆都係咁
上面就係咁ban我
巴打你黎緊出發，信你最穩陣
btw,介唔介意講下你同你老婆既學歷同年紀？

而且Toronto Vancouver 太多人，又貴

香港仲唔夠大城市咩，冇興趣又去大城市了

建議你試下當旅行住返十幾二十日先試下感覺再決定

原來你都係on9

中文我唔知係乜
即係diploma 入學條件要undergrads
成個course讀1年，2萬7加紙，之後攞左3年open work permit

正解

重點係就服到visa officer你讀完果科點樣可以令你返香港有助你本來事業

High dip grad冇得讀post grad dip

老閪都移民啦

總之你要講到冇移民傾向啦

點都好過香港掛
當黑警可以濫捕又隨便闖入私人屋苑/鍾意就開槍射你又唔駛負上責任
又用4千萬買裝備再升級
我真係對香港好灰心
有小朋友既緊加唔想佢係呢個環境成長

要呃鳩個死鬼佬

嘩呢個... 有難度 真係要作故仔...

你講到無而佢要信你呢下難呀

你知啦而家香港疫情咁撚樣

Visa officer都唔係白痴既

more

而家唔走仲等幾時啊？柒柒柒即使落台，下一件都係更仆街。

走，香港遲早收皮

唔止作故仔咁簡單，你要比實際證據佢

例如有物業！

同爸爸媽媽同住 佢地年紀大 第時間屋係我 係香港又有條債

巴打識整車點解唔係你去讀整車而係你老婆讀？
西方國家識整車應該著數d
同埋你老婆本身咩學歷？做緊邊行？
利申:唔清楚加拿大，但識人係澳洲讀整車拎左pr

唔好提條債

留係香港做居屋業主，點都至少係（lower）middle class。

樓主有無諗過你同你老婆咁既背景，根本唔係加拿大想要既移民（唔夠分你知咩事）。唔好高估移到過去既可能性lor。

去加拿大？

居屋 + 移民 居屋留比屋企人住住先

建議你如果拎到owp既話唔好浪費門手藝，試下由低做起搵車房做

巴打仲有咩野可以增加說服力架...

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

master有幾難

加拿大做個基層都舒服過香港做樓奴呀矇撚

你有物業就掂晒！有強烈理由讀完返去供樓

座野係老豆老母 唔係我架...

有你個名就掂晒！夠晒證據

想知d咩？ 你過左黎未

新移民個個都咁做，我寧願香港人照做保香港人

你兩公婆黎過未架
Winterpeg真係荒蕪架喎

咪係，又無銅鑼灣又無廣東道海港城

又唔夠多人迫

係幾荒蕪

可唔可以交流下？？

因為如果比supporting document
有埋你名既樓契係好強烈證據

THX BRO

咁都世紀難題

借個地方開:
唔想為移民讀學店?
Manitoba學飛+移民套餐
From Zero to CPL + Multi IFR = CAD45000
有意TG: hkpilotca

移申: 自己都係移依條路,依家做緊飛行教練

你移民，比我揀樓，完

可否講邊間agent?

有得移民仲要間撚屌屋？

係香港有間屋，啫係地獄到有個盤口，叫做未係最慘果班，但永遠算不上幸福

我公司而家有做係加拿大幫你搵埋工可以係抽籤到加分
請得最多係會計 IT 想知多D可以問我

買工plan？

其實買工plan係咪真係得
因為做到一半唔得 到時真係企係到
我見過買工plan 40萬多

有得移民仲唸，你係咪憨鳩

買工plan係得
等於用錢解決所有既野
當然咩都得啦
但前題你要有好大舊錢

走啦唔好返轉頭

Why not both

完全同意

咁走啦
有能力嘅係外國幫香港人仲好
財政同專業知識

學整車唔洗好高學歷
樓主睇多d資料先喇
反而你老婆做幼教既起碼都ielts要7 8分左右

不是 同個邊中介公司有交收姐...

搵工可考慮d加多分既 我有本booklet係公司 明天返去望望 記得看護同大貨車司機最要人

即係假設我咁樣過去讀個整車既diploma
用呢個進修理由同Visa officer講佢應該容易d相信？

走啦屌
plan左去邊?

加拿大要住夠日數 你申請呢幾年一定唔可以係香港做住野申請

移民移去邊？

sorry我只係識人係澳洲學整車之後拎左pr，加拿大同visa呢方便我唔太清楚
只係認為你讀書比較有優勢，而且一直都冇提你老婆咩學歷，返過咩工，好難俾到意見
同埋，假設幾年後你地拎左pr，都係要面自己英文唔好呢個問題唔通一世留係華人圈子咩
所以倒不如趁呢個機會增值自己

有得走唔走？傻鳩
400萬係外國住豪宅啦

行EE+pnp定只係僱主擔保

讀完拎PGWP返工
入返行就EE

以為偷渡

工程ok?

樓主小心中介 你本身無Canadian experience 無credit history 係好難搵工. 如果中介賣工比人比人捉到又係唔洗諗住移民.

我識個香港去荷蘭旅行
然後搵左個地方住 一住就三年
黑工+非法居留

要問 同埋都需要你Cv去幫你計分因為係有個系統叫 EE去計一個總分出黎 會睇你學歷 英文能力 工作經驗等等 如果就算幫你搵到工但最後你唔夠分 移唔到民就大獲

認真依家個個都去manitoba 讀書再做野
manitoba 邊有咁多工
讀一年得一年work permit 太危險
pnp 都申請你幾個月
諗真d 唔好乜都信中介呀巴打

我有睇過呢d新聞
買工係犯法，亦有人俾人捉過

所以要搵有信譽既公司 得個知某全港最大的公司係加拿大買工買到比政府搞 佢班客全部移唔到

一直到依家都咁？
點樣可以正式拎番個身份？

攞咗楓葉卡又唔係加拿大住移民局一定check你 long absence status of coz it still up to the officers to decide but why bother getting a or if you do not intend to stay

Just my 2 cents

冇拎
痴住個有婦之夫 養佢
好似養狗咁養條女

唔洗過幾年 依家

如果ielts 全6 +老婆考ielts
EE應該可能71分

EE Canadian work exp must be noc 0ab not always easy if you plan to do 19 jobs only

係啦 應該都大把朋友買唔起樓但又淨可以租樓

問題係難搵工
我自己唔會夠錢 冇工生活到超過18個月
因為去左環遊世界

生個仔先、你會有答案㗎喇

移民有分好多種

有親屬移民 工作簽證後申請移民 投資移民

有好多隻的

有得走好走

未有b, 不需走
有b, 就要找個有自由思想的教育地方

諗下好啦 溫哥華 多倫多d 熱門地方400萬買到咩？

講緊大撚把人9幾年就住個邊 仔女都生撚埋大學畢業啦 個班先係贏家

有冇巴打熟ON讀書移民既情況？

不嬲早移民係容易好多㗎啦 澳洲一樣 嗰時讀完degree /Master基本上都移到

當然移民啦，除非唔使理強國

Llm

呢個分好緊火...睇返資料每年入選個班都280左右

我親戚都係美國等好多年，讀書兩年，大公司coding工作四五年，宜家先等到夫妻兩人同班大陸人一齊宣示。讀完書搵工作再等入籍邊有咁易
加拿大仲難，係都請自己國家先，同埋大陸人、印度佬優先（真•人才引入）。除非你夫婦自認一表人才，抑或是Waterloo等top5大學讀完master，否則機會好微。投資移民除外，你要準備1400萬以上，同埋要係當地製造就業機會。
希望穩定就居屋，去博都係一個選擇嘅無奈都係一個博字！

有得走唔走
為間居屋留低咁on9

移民好過

你知唔知當反送中運動進行得如火如荼之際，終共被揭發佢hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms for 至少七年，竊取了大量metadata??

想睇吓點可以阻到支那 hack 你？即刻撳入嚟睇:

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底, P牌推唔郁

如果係坐移民監嗰隻
以前就五年內住夠四年 (而家有冇變就唔知)
你要過咗去加拿大有個住址先可以開始申請
用黎證明你幾時開始留喺度
期間你係讀書定做野都冇所謂

有錯請指正

乎合資產限制又夠錢去加拿大讀書？定係cheap cheap post grad cert？個d移民出路小好多喎

維持pr身份係五年住兩年
要坐夠申請國藉就五年住三年，再等埋申請通過要多9個月到

plan緊移民又抽居屋

走了

加拿大入紙拎passport洗唔洗等多年審核 排隊

因為依家美國拎passport都要9個月至一年

嗯 師兄講得岩

申請完都仲要等先有passport

香港好多冇咁有錢ge 一係香港層樓租比人 自住外國

一係香港有公/居屋 再住外國

好似入藉後同passport canada 申請passport就好快，一個月到
係之前等國藉審核先耐，差不多1年

總分唔係100分咩 FSW

如果2百幾分個個 我應該有291分

EE 下省提名
直接加600分.......乜來

有能力移民係最好選擇

入游要440分
根本要當地畢業生

入池

你講緊EE CRS 個分 點止咁低
宜家人哋收緊到470幾分喎

澳洲讀書移民宜家幾乎係無咩可能，真係要諗清楚先

我都好想移民去楓葉國

well, it is a pilot training programme.
So, if you can get a pilot job after you graduate, it is fine.
Pilot is NOC 2271, good enough for EE.

ohh didn't realize he was referring to your post . i thought he was just talking about jobs in general

成日賣廣告嗰間?如果佢都信唔過咁香港d agent可以執哂佢
我唔係做agent ，但做哂功課，比較過哂香港大部份agent
係佢做曼省 讀course+買工 一條龍 佢哋係全城最平喎....
仲有佢應該係唯一一間夠膽白紙黑字寫明不成功不收費+全額退款 係份合約上面喎

the best part about Manitoba is MPNP, you don't really need to worry about job type really.....
If you go for Fed EE, yes you are right, that could be hard sometimes.

幾廿萬姐

走啦 唔好留係度

一陣層樓邊負資產就大獲啦

要買工個d 9成伏，呃你介紹費首期跟住話搵唔到使走你。佢地有conflict of interest
要工嘅靠自己搵先穩陣。真係要agent介紹個d一日未見到work permit一日都唔好比錢

agent係技術移民同學生身上賺唔多，點會為你做咁多野。小心小心

仲洗諗？計過條數ok仲唔走？你等咩？

我係帝國揀咗返香港，因為得d 柒工，係咪好傻

岩呀
識英文唔好諗買工﹐周中左就死得

如果直接係香港申請working visa應該唔批
因為太冇說服力點解要係香港特登請個人過黎做服務業
但如果申請左working holiday visa or study visa，過左去佢再擔保你做嘢可能性大好多

話說曾經都睇過啲加拿大移民嘢
發現樓主好似仲未有個好清晰既plan
淨係讀書移民每個省既要求都唔同，有啲要求你搵埋工先申請得，有啲又一畢業就可以申請
例如去BC省要讀stem科既master先申請得，但其他省可能其他科master已經ok，亦有啲省undergrad都申請得
建議你上佢地官網睇，好清楚，每個省都有自己既page

我都想讀書移民，但點都要儲下錢先 分分鍾報working holiday visa仲容易仲平

要正式請approve埋LMIA，即係要個親戚證明佢請唔到本地人，再加埋政府ESCD查間餐廳同份工係咪堅，同要俾市價人工。佢肯嘅咪試下囉。LMIA 出名難搞，多數大公司技術職位先肯搞，除非係旅遊區la 季節性工，但呢d又唔一定計落移民到。所以先有省提名呢樣野

唔敢畀任何建議，不過根據樓主嘅留言推斷，估計樓主最後都係選擇移民居多。

同你一樣諗緊移 但我計劃緊同老婆去日本

走，香港無前途。

前線變condom了

whv計, 不過香港都唔夠你做夠1年即係都無分加。whv玩法係落地後用一年搵個顧主sponsor你咁就可以開始做省提名

葡萄牙🍇

WARS之前都可能得

而家我真係唔知點令佢信你黎讀完會走

嘩屌，你同你個名好撚夾

中間有咩甩漏你得果一年owp就凍撚過水

性奴

搵藍領工易
白領難

成個yvr都係啦 淨係richmond咩，香港人愈黎愈少就真

唔知你想去邊
不過同樣質素嘅樓外國仲平過居屋

過左成晚都仲有巴打回post
好感動
尋晚同老婆都商量左好耐
大家既共識始終都好想放手一縛過加拿大
而且香港個局勢真係好唔穩定
而且我地工作上身邊既同事大家都開始擔心黎緊會有失業潮
而呢一波失業潮有機會嚴重過沙士個期

走啦。
我當年都係同你差唔多境況，但係我仲有兩個好細嘅小朋友。都係斧底抽薪咁兩大兩細離開香港博一博，感恩嘅係俾我地博到。
如果我哋當年貪圖留底香港嘅利益(工作收入算 ok, 有自住嘅樓), 我哋依家一定後悔到死。雖然我依家都無一份穩定嘅工，但係我無後悔離開香港。

香港無得救，走係正常

對唔住手足都無計

有得走就走

移民好

香港真係無得玩

有得走好走

就算光復到。都要十幾二十年

光復到係都解決唔到7百幾萬人迫響豆腐咁細地方事實

香港就嚟變疫區喇，有得走好快啲走！

有得揀一定移民

有得走，留低做咩，遲下有錢買私樓房租啦

樓價都未開始跌

垃圾，有無諗過幾多手足仲係到反抗緊？
齊上齊落喎
大難臨頭各自飛就真
對唔對得住俾人拉俾人殺既手足

想知多啲 小朋友免費讀書姐係點

對唔住都無計

加埋呢次WARS

香港醫返都嘥藥費

我諗抽得居屋 似親屬移民

有錢移民 但抽到居屋？

條數有幾難計？既然plan好哂，就走啦，到你有小朋友要走就更麻煩。

走走走

垃圾

要有心理準備，搏移到民過去既難度大，同再抽到居屋既機會好細。
就算最後移到，係個邊頭N年都要做藍領/做係香港連你都未必肯做既工。

只要父或母其中一個申請到study permit 讀書，咁仔女就可以免費讀書小學（中學唔知得唔得）

所以呢個計劃對於有小朋友嘅家庭幾吸引

廚房無八百尺就移啦

可唔可以講多d

仲有好多人一講移民就淨係諗到投資移民，證明啲中介廣告洗左好多人腦

樓主如果要兩樣都做嘅話係差好多定係點，當然呢個係最理想，如果係錢問題問銀行借左先走得唔得？我當年都係咁

當然而家呢個時勢係有得走就好走，但樓主你都唔好當自己真係移民，好似樓上咁講唔一定轉到PR，我身邊有唔少人都係咁浮潛左幾年乜都無番番香港重身開始，最長嗰個有十年

你話驚搵唔到工呀呢樣嗰樣，你行得出去就無得驚，同埋當你已經去到嗰度，為左生活你洗廁所都會做，一份唔夠做兩份，但你洗廁或者做麥當勞都會養得起自己唔會好似香港咁仆街

其實唔使擔心太多，最重要係你而家未有小朋友，已經比好多人輕鬆好多，做到天昏地暗都無所謂

利申: 已移民

澳洲技術移民，自己google下

留係到把撚咩
有得走就走啦

我都係打算移民
所以連居屋都冇抽
留番d錢去果邊買樓好過啦

想問你可唔可以講多d 7千澳紙搞掂晒呢part?
因為以加一個正常香港u grad 都一定唔夠分同人爭 想知你用咩分同埋background 先可以7千澳紙搞掂晒

其實抽中居屋同移民係無衝突

乜加拿大移民咁容易架咩 ?

讀書移民呢 d 野有肯定架咩 ? 唔包成功架喎

樓主好似講到自己一手攞住 PR Visa 一手攞住個居屋 offer 咁

近年歐美國家都慢慢提高緊移民門檻

但係申請人數依然有增無減

競爭超激烈

幾年前嘅成功例子今日已經唔適用 更唔好講你只係計劃緊

諗清楚自己有無咁嘅能力先

成個香港起碼一半人想走

個個都想走 唔通個個都走到 ?

我知呀
所以如果過去都係放手一博試下可唔可行
坐係到乜都唔做既緊加咩機會都無

正評其實講嚟講去最緊要搵到工然後有省擔保你
Sorry 我比較鍾意一言堂

EE if no Canadian work exp or study points then you have to max out on language points including French

多倫多都多

有能力移民，仲乜要留係到。

非歐美國家呢

搏一鋪啦屌

搏就生路
唔搏就不生路

其實錢唔多可以諗下投資移民斐濟

直接找passport

60萬港紙

PhD咪得 有糧出

仲買乜撚, 黎緊跌到仆街. 有得移民避難老閪都走咗先, 第日再決定返唔返
進可攻退可守

比我老閪就唔搏 因為搏你都要睇下個成數係點先

如果你同你老婆都唔係d英文叻ge人 你甘心去到Winnipeg 呢d 香港人眼中狗也不屌ge地方做d濕鳩工咩 當然你自己整車係幾大發展係加拿大個邊

但就咁睇上面巴打d分析 要靠你老婆個邊讀書同做野ge進度 搵唔搵到人sponsor ge運數 先決定到你地有冇得留

如果真係搏 你同你老婆要做好心理準備過到呢邊 天氣會好凍好凍 冇車會死 可能冇咩朋友 冇淡好食 過唔番香港個方便日子

即係如果你移民 但成日話香港咩好咩好 日日好憎你個度 咁不如唔好移啦

所以你要預好哂移到機會率同埋你2個人ge決心

其實我都問自己，如果去到兩三年都搞唔到PR，咁有乜損失？

我計算過覺得其實都冇乜損失，最多咪返香港搵過份工，所以我先決定落實呢個計劃

但始終每個人可以承受嘅風險都唔同，所以要諗清楚，一定要plan 條後路俾自己大不了返香港

單身又唔大 冇咩好輸 有左家庭 仔女後生活就考慮ge野更多

居屋=負資產

師兄有冇話抽中邊度 有得簡何文田/將軍澳ge話 就唔洗走啦

楓葉國 咁正，都仲要諗
梗係去啦

拉post 上埋熱門做乜柒

遲D今晚食乜餸，D煩膠都會係時事台開post

有錢都買加拿大樓啦

不推文回覆

走得快好世界

樓主最近唸成點樣？
我係同你同case, 不過我係綠表

走到就走啦

為左將來既小朋友著想，梗係離開香港

走啦dllm仲諗

唔好生仔,走啦,越近2047,香港越動盪,就算共黨倒台,香港仲動盪,搵定條後路啦.

我即刻續埋番老母bno( cukc), 博下有無得坐bc 移民監

全家加藉，plan緊賣樓回流加拿大
睇見政府點處理武漢肺炎，就算全家最想留港既老母都開始改變主意

綠表既話我會要間屋

我白表呀

羨慕你地全家加藉，屈機

80年代enterprise visa移民
當年鬆好多，居留要求又隻眼開隻眼閉
不過冇呢隻歌仔唱好耐喇

白表就應該要放手
我睇好多盤，舊2手居屋完全買唔落手，私樓都放寛mortgage 又可以轉按,

屌 有得走好走啦黐線

winnipeg係平在樓/租同車保險平囉，其他唔算平過大市好多，入息稅 如果低收入 bc同Ontario會低d添。唐菜係少競爭應該都會貴d。

樓主，建議你認真要有心理準備一開始會燒錢，呢個係一定會遇到嘅情況。有心移民嘅就唔好諗住返嚟，有咩時去到先諗點解決問題，因為你一定會遇到唔同問題，同好多比香港差得多嘅事物。未去就呢樣怕個樣怕好快頂唔住，你仲要去winnipeg呢d咁harsh嘅地方。-50度風凍唔易捱，有heat都想死。wpg搵有career嘅工已經唔易，多數香港人做開嘅白領工仲少。不過你有咁多cash都夠燒一段時間。有心理準備為份工要再搬去第二town囉

走啦，留喺度供一世…

有能力移民梗係走啦
你當層居屋係豪宅咩

有走好走

為咗間爛鳩磚頭屋放棄有尊嚴嘅美好生活

有得走好走,
香港比中国搞成咁

點樣去量度難唔難

剪頭髮呢d手藝度度都要架啦

應該唔難搵工下話

搭單無聊一問

4球港紙係tnt vancouver熱鬧d地區可以買到幾大ge樓

Vancouver/Richmond 1房600幾呎到啦，surrey可能有2房睇下
d樓貴到short咗 cls

唔好掉低我哋

一齊死

有得走唔走？傻的嗎？

與其驚不如用呢50萬去motivate 自己

洗哂要訓天橋底

我寧願住加拿大 Toronto/vancouver都唔想美國

狗也不屌

實情係你既抽唔到居屋，又冇資格移民，係窮閪賤民

當然如果你賣左香港層樓去加拿大住，都唔會覺得果邊d樓好貴
香港九龍區1房600幾呎好多都要過千萬，當你返YVR買層一樣大既樓400萬，都有600萬現金落袋

所以要移民原因係買唔到樓?
咁宜家買到, 唔洗移啦

睇勢真係移民好啲

手足 係唔係到 有事搵你

Tsawwassen 4bedroom townhouse 60萬加紙多d
不過遠左d